［十萬個為什麼］點解香港得黑雨、 紅雨、 黃雨 無藍雨嘅？？

為教育市民在惡劣天氣下的應變方法，天文台早在1967年4月設立暴雨及雷暴警告信號，其中暴雨警告信號表示過去一小時已經錄得50毫米的雨量[3]。不過該信號只供政府部門內部使用，以提高政府部門對自然災害的預防能力，而不作公開發布。

1992年5月8日早上，受徘徊於華南的低壓槽影響，香港出現暴雨，天文台錄得由早上6時至7時的一小時內降雨量達109.9毫米，打破當時紀錄（該紀錄已先後在2006年7月16日及2008年6月7日被打破）[4]，市面在沒有停工停課安排下出現嚴重混亂。事件後不久天文台建立新一套暴雨警告系統，取代1967年起使用的舊警告，最初分綠色、黃色、紅色及黑色四個級別。第一階段的綠色及黃色暴雨警告具有預報成份，但與舊警告一樣，只會向政府部門及公共服務機構發出；而第二階段的紅色及黑色暴雨警告則根據香港境內實際錄得的雨量而發出，向市民公開發布。

天文台好黃

其實香港都有藍雨

張學友好藍

雖然睇標題都知你搞緊GAG 但真係唔好笑

我鐘意貧雨

藍雨太憂鬱, 不了

blue music

點解冇白雨

天文台Logo藍色呀

乜原來有綠雨, 聽都未聽過

我都學到野

灰灰的天 空空的街 千串細雨點 用斜紋交織出一張冰冷面
微涼的風中 街中一把遭棄置的破傘 像說怎麼過這一天